Q. What happens when you initialize a repository? Why do you need to do it?
Ans. a new repo is created, it is evident by the .git file.
To use git on the project

Q. How is the staging area different from the working directory and the repository?
What value do you think it offers?
A. the staging area contains files that are ready to be commited.

Q. How can you use the staging area to make sure you have one commit per logical change?
A. By using git add to add the changes to the staging area

Q. What are some situations when branches would be helpful in keeping your history organized? How would branches help?
A. For different versions of code you don't want affecting the main branch

Q. How do the diagrams help you visualize the branch structure?
A. It helps visualize the location of the different branches and checks which
branches commit cannot be reached.

Q. How do the diagrams help you visualize the branch structure?
A. It reminds me of what branches I have made and how I can traverse through the commits

Q. What is the result of merging two branches together? Why do we represent it in the diagram the way we do?
A. The commits history of the two branches will be combined with one of the branches deleted. To properly view what is going on in all of the branches

Q. What are the pros and cons of Gitâ€™s automatic merging vs always doing merges manually 
A. Constructive decisions can be made by the two parties involved 
